**西区**（）位於[札幌市西側](../Page/札幌市.md "wikilink")，是札幌市的面積第二大區。

東部與[中央區相鄰](../Page/中央區_\(札幌市\).md "wikilink")，西南部為山區與[南區分隔](../Page/南區_\(札幌市\).md "wikilink")，西部以[手稻山與](../Page/手稻山.md "wikilink")[手稻區接鄰](../Page/手稻區.md "wikilink")，東北部以[新川和](../Page/新川.md "wikilink")[琴似川與](../Page/琴似川.md "wikilink")[北區為界](../Page/北區_\(札幌市\).md "wikilink")。

## 歷史

現在的西區東側的發寒地區一帶過去屬於[琴似町](../Page/琴似町.md "wikilink")，西側屬於[手稻町](../Page/手稻町.md "wikilink")，其中發寒地區是轄區內最早開發的地方。1857年有20名幕府旗本的武士奉命來到此地擔任警備及開墾的工作，1971年起開始有移民進入八軒、二十四軒地區開墾。直到1974年大量來自仙台亘理藩、斗南藩、-{庄}-內藩的士族以屯田兵的形式來到琴似地區開墾，同時負擔北方警備的工作，同時也帶動了此地區的發展。\[1\]

### 年表

  - 1857年：[德川幕府派遣](../Page/德川幕府.md "wikilink")20名武士進入發寒地區進行開墾。
  - 1902年4月1日：[山口村](../Page/山口村_\(北海道\).md "wikilink")、上手稻村、下手稻村合併為手稻村，並成為北海道二級村。
  - 1906年4月1日：琴似村和發寒村合併為琴似村，並成為北海道二級村。
  - 1923年4月1日：琴似村成為北海道一級村。
  - 1942年2月11日：琴似村改制為琴似町，並成為北海道二級町。
  - 1951年11月1日：手稻村改制為手稻町。
  - 1955年3月1日：琴似町被併入札幌市。
  - 1967年3月1日：手稻町被併入札幌市。
  - 1972年4月1日：札幌市成為[政令指定都市](../Page/政令指定都市.md "wikilink")，同時設置西區。
  - 1989年：西區的北部分割另成立[手稻區](../Page/手稻區.md "wikilink")。

## 參考文獻

## 外部連結

1.